%\documentclass[handout, aspectratio=169]{beamer}
\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usetheme{Warsaw}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
%\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}

%\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=bleu, linkcolor=red}

\author{Contributeurs et al.}
\institute{Wikipedia}
\title[Ou sinon on parle de voiture volante aussi.]{Calvitie des chefs d'État russes}
\date{\today}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
  \frametitle{Sommaire}
  \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections, pausesubsections]
  \end{frame} 
}

\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Les russes chauves.}
\begin{frame}[label=russieChevelue]
\frametitle{L'alternance des hommes chauves et chevelus à la tête de la Russie.}
\framesubtitle{L'humour à la russe.}
La \textbf{calvitie des chefs d'État russes}, et plus particulièrement l'alternance, à la tête de l'État, entre un dirigeant chauve, ou dégarni, et un dirigeant chevelu, est une théorie humoristique populaire en Russie et sujette à plaisanterie\footnote{Benjamin Quenelle, « Le chauve et le chevelu », Le Soir, 20 mai 2008, p. 14}.
Elle est basée sur le fait improbable que depuis le début du XIXe siècle et le règne de Nicolas Ier, et ceci durant presque deux siècles, on observerait une succession chronologique dans la calvitie des dirigeants russes, un dirigeant chauve, ou dégarni, succédant invariablement à un dirigeant possédant encore ses cheveux, ayant lui-même succédé à un dirigeant chauve ou dégarni. 
\end{frame}

\subsection{Classement des chefs d'État russes selon leur calvitie}
\begin{frame}
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|p{8em}|c|p{8em}|c|}
\hline
\textit{Dirigeants chauves}  &	\textit{Portrait} &	\textit{Dirigeants chevelus} &	\textit{Portrait}\\
\hline
\vspace{-5em} Nicolas Ier (1825—1855) &  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{img/Nicolas1.jpg}  &  \vspace{-5em}  Alexandre II (1855—1881) & \includegraphics[width=0.15\textwidth]{img/Alexandre2.jpg} \\
\hline
\vspace{-5em} Alexandre III (1881—1894)  &  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{img/Alexandre3.jpg}  &  \vspace{-5em}  Nicolas II (1894—1917) & \includegraphics[width=0.15\textwidth]{img/Nicolas2.jpg} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Alternance de rois russes chauves puis chevelus.}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|p{8em}|c|p{8em}|c|}
\hline
\textit{Dirigeants chauves}  &	\textit{Portrait} &	\textit{Dirigeants chevelus} &	\textit{Portrait}\\
\hline
\vspace{-5em} Vladimir Ilitch Lénine (1917—1924)  &  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{img/Lenine.jpg}  &  \vspace{-5em} Joseph Staline (1924—1953)  & \includegraphics[width=0.15\textwidth]{img/Staline.jpg} \\
\hline
\vspace{-5em} Nikita Khrouchtchev (1953—1964) &  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{img/Khrouchtchev.jpg}  &  \vspace{-5em}  Léonid Brejnev (1964—1982) & \includegraphics[width=0.15\textwidth]{img/Brejnev.jpg} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Alternance de dirigeants russes chauves puis chevelus.}
\end{table}
\end{frame}

\section{Rien à voir : la voiture qui vole.}
\begin{frame}
\begin{alertblock}{Attention, rien à voir !!}
Contrairement à la slide numéro \ref{russieChevelue}, on ne parlera pas \hyperlink{russieChevelue}{des dirigeants de la Russie} ici.
\end{alertblock}

\begin{block}{Nouveau sujet :}
Ici, on va parler de la voiture qui vole !
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
\frametitle{La voiture conçue pour voler.}
\begin{definition}
L’\textbf{AVE Mizar} (nom tiré de l'étoile Mizar) est une voiture volante développée entre 1971 et 1973 par Advanced Vehicle Engineers (AVE), une entreprise fondée par Henry Smolinski, un diplômé du Northrop Institute of Technology. Elle s'est écrasée avec son créateur le 11 septembre 1973. 
\end{definition}

Le prototype du Mizar était constitué de l'arrière d'un Cessna Skymaster couplé à une Ford Pinto. La configuration bi-poutre avec l'hélice à l'arrière était un point de départ idéal pour construire un hybride voiture-avion. Le retrait de la cabine et du moteur avant permettait de dégager de la place pour l'attacher à une petite voiture. AVE prévoyait de proposer sa propre cellule construite par un sous-traitant plutôt que de dépendre de Cessna.

Selon Peterson's Complete Ford Book, courant 1973, deux prototypes étaient déjà construits et un troisième était en cours de montage. L'un des prototypes était destiné à l'exposition chez le concessionnaire Galpin Ford, propriété de Bert Boeckmann, un partenaire d'AVE. L'autre, équipé d'un moteur Teledyne Continental Motors de 210 chevaux, fut présenté à la presse le 8 mai 1973.

Henry Smolinsky prévoyait une entrée en production en 1974. Cependant, le 11 septembre 1973, lors d'un vol d'essai en Californie, l'un des montants d'aile se détacha de la voiture, entrainant l'écrasement de l'avion et la mort d'Henry Smolinsky et de son pilote Harold Blake. 

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=0.5]{img/AVEMizar.jpg}
	\caption{Photo d'une superbe auto qui rêvait de voler.}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Une petite devinette}
\begin{frame}[label=question]
Quel mot de 6 lettres contient 5 voyelles ?\\
\hyperlink{indice1}{\beamergotobutton{Voir l'indice numéro 1}}
\hyperlink{reponse}{\beamerskipbutton{Voir la réponse}}
\end{frame}

\begin{frame}[label=indice1]
Indice : C'est un animal !\\
\hyperlink{question}{\beamerreturnbutton{Retour à la question}}
\hyperlink{indice2}{\beamergotobutton{Voir l'indice numéro 2}}
\hyperlink{reponse}{\beamerskipbutton{Voir la réponse}}
\end{frame}

\begin{frame}[label=indice2]
Indice : Cet animal vole !\\
\hyperlink{question}{\beamerreturnbutton{Retour à la question}}
\hyperlink{indice1}{\beamerreturnbutton{Revoir l'indice numéro 1}}
\hyperlink{reponse}{\beamergotobutton{Voir la réponse}}
\end{frame}

\begin{frame}[label=reponse]
Réponse : Oiseau !\\
\hyperlink{question}{\beamerreturnbutton{Retour à la question}}
\end{frame}

\begin{frame}
Quel mot de 6 lettres contient 5 voyelles ?\\
\pause[4] Réponse : Oiseau !\\
\pause[2] Indice : C'est un animal !\\
\pause[3] Indice : Cet animal vole !\\
\end{frame}

\section{Petit exercice primaire}
\begin{frame}
Conjuguez au présent les verbes de cette phrase :\\
\visible<3->{Voici la correction !\\}
Il \alt<1>{(être)}{est} l'heure de manger une bonne pizza ! J'\alt<1-2>{(avoir)}{ai} grand faim !
\end{frame}
\end{document}
